[HKCommunityCollege.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HKCommunityCollege.JPG "fig:HKCommunityCollege.JPG")
[HKCC_WK_Campus_2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HKCC_WK_Campus_2.jpg "fig:HKCC_WK_Campus_2.jpg")

**香港專上學院**（，[缩写](../Page/缩写.md "wikilink")：）是[香港的一所](../Page/香港.md "wikilink")[專上學院](../Page/專上學院.md "wikilink")，於2001年成立，是[香港理工大學轄下自資學院](../Page/香港理工大學.md "wikilink")，由專業及持續教育學院管理，是香港第五家開辦副學位課程的專上院校。\[1\]

## 簡介

香港理工大學香港專上學院負責開辦30多項自資[副學士及高級文憑課程](../Page/副學士.md "wikilink")，涵蓋文、理、社、商範疇，也有設計及健康學專科。學院所有課程均經過理大教務委員會審核及認可，確保課程的教學質素完全符合理大的嚴格規定。自成立以來，香港專上學院已幫助逾18,500名學院畢業生升讀學士學位課程。

學院所有課程均在[香港理工大學兩所延伸校園上課](../Page/香港理工大學.md "wikilink")，分別位於紅磡[香港理工大學紅磡灣校園及油麻地](../Page/香港理工大學.md "wikilink")[香港理工大學西九龍校園](../Page/香港理工大學.md "wikilink")，兩所校園合共提供102個課室及17個演講廳以及其他教學設施和活動及休憩設施，兩所校園總面積超過57,000平方米。

[File:HKCommunityCollege(3).JPG|香港理工大學紅磡灣校園](File:HKCommunityCollege\(3\).JPG%7C香港理工大學紅磡灣校園)
<File:HKCC> WK Campus 3.jpg|香港理工大學西九龍校園（正門） <File:HKCC> WK Campus
1.JPG|香港理工大學西九龍校園（側面） <File:West> Kowloon Campus, Hong Kong Community
College 1.jpg|香港理工大學西九龍校園（遠景）

## 歷任院長

1.  譚展雲（2001年－2003年；署任）
2.  梁德榮（2003年－2004年；署任）
3.  梁德榮（2004年－）

## 課程範圍

### 副學士

  - 人文及傳意

<!-- end list -->

  - 中英語文傳意
  - 中國語言及文學
  - 專業傳意英語
  - 語文及文化
  - 公關傳訊
  - 翻譯及傳譯
  - 文科

<!-- end list -->

  - 科技

<!-- end list -->

  - 工程學
  - 資訊科技
  - 統計及數據科學
  - 理科

<!-- end list -->

  - 應用社會科學

<!-- end list -->

  - 應用社會科學
  - 應用社會科學（心理學）
  - 應用社會科學（社會政策及行政）
  - 應用社會科學（社會學及文化）

<!-- end list -->

  - 工商業

<!-- end list -->

  - 工商業
  - 工商業（會計）
  - 工商業（商業管理）
  - 工商業（金融）
  - 工商業（酒店管理）
  - 工商業（人力資源管理）
  - 工商業（國際商業）
  - 工商業（物流及供應鏈管理）
  - 工商業（市場學）
  - 工商業（旅遊管理）

<!-- end list -->

  - 設計學

<!-- end list -->

  - 設計學（廣告設計）
  - 設計學（環境及室內設計）
  - 設計學（視覺傳意）

<!-- end list -->

  - 健康學

<!-- end list -->

  - 健康學

### 高級文憑

  - 社會工作

<!-- end list -->

  - 社會工作

<!-- end list -->

  - 工商業

<!-- end list -->

  - 會展與項目管理
  - 服務管理

<!-- end list -->

  - 飛機服務工程

<!-- end list -->

  - 飛機服務工程

<!-- end list -->

  - 機械工程

<!-- end list -->

  - 機械工程

## 課程類別

  - 副學士先修\[2\]
      - 一年全日制，隨著最後一屆的[香港中學會考於](../Page/香港中學會考.md "wikilink")2011年放榜後，校方已決定於2011/12學年所舉辦的副學士先修課程乃最後一屆，2012/13學年起不再開辦。
          - 香港專上學院現開辦副學士及高級文憑課程。

## 設施

### [香港理工大學](../Page/香港理工大學.md "wikilink")[紅磡灣校園](../Page/紅磡灣.md "wikilink")

高、低座結構，注重綠化，通過層遞式的空中花園，創造伸延空間。

<div class="NavFrame collapsed" style="color: black; background-color: #FFFFFF; margin: 0 auto; padding: 0 10px; text-align: left;">

<div class="NavHead" style="background-color: #FFFFFF; margin: 0 auto; padding: 0 10px; font-weight:normal;">

紅磡灣校園設施

</div>

<div class="NavContent" style="background-color: #FFFFFF; margin: 0 auto; padding: 0 10px;">

  - 低層地下

停車場、校巴站、保健中心（由[盈健醫療營運](../Page/盈健醫療.md "wikilink")）、校園設施管理中心

  - 高層地下

天橋入口（通往[香港理工大學學生宿舍](../Page/香港理工大學.md "wikilink")）、詢問處、演講廳、[渣打](../Page/渣打.md "wikilink")[自動櫃員機](../Page/自動櫃員機.md "wikilink")

  - 1樓

多用途禮堂、演講廳、課室

  - 2樓

演講廳、課室、演藝綵排室

  - 3樓

課室

  - 4樓

空中花園、便利店（由[7-Eleven營運](../Page/7-Eleven.md "wikilink")）、學生支援中心、學生會辦公室

  - 5-8樓

課室

  - 9樓

圖書館、自修室

  - 10樓

圖書館入口、小組研習室

  - 11樓

學生電腦中心

  - 12樓

電腦室

  - 13樓

實驗室

  - 14樓

設計工作室

  - 15-17樓

教職員辦公室

</div>

</div>

### [香港理工大學](../Page/香港理工大學.md "wikilink")[西九龍校園](../Page/西九龍.md "wikilink")

雙塔凱旋門式設計，象徵「智慧之門」。高速電梯迅速把同學引領到圖書館和演講廳，鼓勵學習，力爭上游。

<div class="NavFrame collapsed" style="color: black; background-color: #FFFFFF; margin: 0 auto; padding: 0 10px; text-align: left;">

<div class="NavHead" style="background-color: #FFFFFF; margin: 0 auto; padding: 0 10px; font-weight:normal;">

西九龍校園設施

</div>

<div class="NavContent" style="background-color: #FFFFFF; margin: 0 auto; padding: 0 10px;">

[HKCC_WK_Campus_3.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HKCC_WK_Campus_3.jpg "fig:HKCC_WK_Campus_3.jpg")
[HKCC_WK_Hall.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HKCC_WK_Hall.jpg "fig:HKCC_WK_Hall.jpg")
[HKCC_WK_sky_garden_9th_floor.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HKCC_WK_sky_garden_9th_floor.jpg "fig:HKCC_WK_sky_garden_9th_floor.jpg")

  - 低層地下

停車場、校巴站、保健中心（由[盈健醫療營運](../Page/盈健醫療.md "wikilink")）、校園設施管理中心

  - 高層地下

多用途禮堂、健身中心、演藝綵排室、演講廳、課室

  - 1樓

演講廳、研討室、課室、手提電腦充電站

  - 2樓
  - 香港專上學院詢問處、演講廳、課室、互動課室
  - 3樓

便利店（由[7-Eleven營運](../Page/7-Eleven.md "wikilink")）、學生支援中心、學生會辦公室、音樂室、Cafe（由[Pacific
coffee營運](../Page/Pacific_coffee.md "wikilink")）、空中花園

  - 4樓

北座：圖書館、小組研習室；南座：課室

  - 5樓

北座：CPCE圖書館（入口）；南座：學生電腦中心

  - 6樓

圖書館、小組研習室、自修空間

  - 7-10樓

課室、空中花園（只在9樓）

  - 11樓

北座：語言學習室；南座：資訊科技學習室、列印室

  - 12樓

北座：教職員辦公室；南座：理大專業進修學院詢問處

  - 13樓

北座：辦事處；南座：香港專上學院教職員辦公室

  - 14樓

香港專上學院教職員辦公室、院長室
註：4、11至12樓南北座並不相通

</div>

</div>

## 交通

[HKCC_school_bus.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HKCC_school_bus.jpg "fig:HKCC_school_bus.jpg")
學院提供一條往來[紅磡灣校園與](../Page/紅磡灣.md "wikilink")[西九龍校園校巴路線](../Page/西九龍.md "wikilink")，中途途經[香港理工大學本部](../Page/香港理工大學.md "wikilink")（早期校巴站設於BC翼樓下，2013/14學年起改設於新落成的創新樓樓下，2016/17學年再度改設於於BC翼樓下），供學院師生乘坐。路線只在星期一至五服務，而且早上班次並在聖誕節假期及6月下旬至8月暑假期間每一小時開出一班，加上鄰近並無交通直達（[九龍巴士2E線的上落車站均要步行約](../Page/九龍巴士2E線.md "wikilink")10分鐘），故往來兩校園較不便。該校巴全程行車時間，往來[紅磡灣及](../Page/紅磡灣.md "wikilink")[西九龍校園約](../Page/西九龍.md "wikilink")20分鐘。[紅磡灣校園往香港理工大學約](../Page/紅磡灣.md "wikilink")5-10分鐘，[西九龍校園往香港理工大學約](../Page/西九龍.md "wikilink")15分鐘。

服務營運初期，乘客需以八達通繳費，收費是港幣2元。自2012/13學年起改為免費，但乘客需要向司機出示學生證﹑教師證或其他理大認可的通行證才可上車。

2014/15學年起，提供特快線服務，不停香港理工大學，每逢00及30分開出。與逢15及45分開出的一般班次（經香港理工大學）提供聯合班次服務。

*[香港理工大學](../Page/香港理工大學.md "wikilink")[紅磡灣校園](../Page/紅磡灣.md "wikilink")→[香港理工大學本部](../Page/香港理工大學.md "wikilink")→香港理工大學[西九龍校園](../Page/西九龍.md "wikilink")*
途經：[紅樂道](../Page/紅樂道.md "wikilink")、[紅鸞道](../Page/紅鸞道.md "wikilink")、[暢通道南](../Page/暢通道南.md "wikilink")、[公主道連接路](../Page/公主道.md "wikilink")、[暢運道](../Page/暢運道.md "wikilink")、[漆咸道南](../Page/漆咸道南.md "wikilink")、[暢運道](../Page/暢運道.md "wikilink")、[育才道](../Page/育才道.md "wikilink")（[香港理工大學及](../Page/香港理工大學.md "wikilink")[紅磡站](../Page/紅磡站.md "wikilink")）、[康莊道](../Page/康莊道.md "wikilink")、[漆咸道南](../Page/漆咸道南.md "wikilink")、[加士居道](../Page/加士居道.md "wikilink")、[渡船街](../Page/渡船街.md "wikilink")、[翱翔道](../Page/翱翔道.md "wikilink")、[欣翔道](../Page/欣翔道.md "wikilink")、[海泓道及](../Page/海泓道.md "wikilink")[海庭道](../Page/海庭道.md "wikilink")

*[香港理工大學](../Page/香港理工大學.md "wikilink")[西九龍校園](../Page/西九龍.md "wikilink")→[香港理工大學本部](../Page/香港理工大學.md "wikilink")→[香港理工大學](../Page/香港理工大學.md "wikilink")[紅磡灣校園](../Page/紅磡灣.md "wikilink")*
途經：[海庭道](../Page/海庭道.md "wikilink")、[海泓道](../Page/海泓道.md "wikilink")、[麗翔道](../Page/麗翔道.md "wikilink")、[渡船街](../Page/渡船街.md "wikilink")、[廣東道](../Page/廣東道.md "wikilink")、[柯士甸道](../Page/柯士甸道.md "wikilink")、[暢運道](../Page/暢運道.md "wikilink")、[育才道](../Page/育才道.md "wikilink")（[香港理工大學及](../Page/香港理工大學.md "wikilink")[紅磡站](../Page/紅磡站.md "wikilink")）、[暢運道](../Page/暢運道.md "wikilink")、[安運道](../Page/安運道.md "wikilink")、[暢運道](../Page/暢運道.md "wikilink")、[都會道](../Page/都會道.md "wikilink")、[公主道連接路](../Page/公主道.md "wikilink")、[紅荔道及](../Page/紅荔道.md "wikilink")[紅樂道](../Page/紅樂道.md "wikilink")

*香港理工大學[紅磡灣校園](../Page/紅磡灣.md "wikilink")→香港理工大學[西九龍校園](../Page/西九龍.md "wikilink")（特快線）*
途經：[紅樂道](../Page/紅樂道.md "wikilink")、[紅鸞道](../Page/紅鸞道.md "wikilink")、[公主道連接路](../Page/公主道.md "wikilink")、[加士居道](../Page/加士居道.md "wikilink")、[渡船街](../Page/渡船街.md "wikilink")、[翱翔道](../Page/翱翔道.md "wikilink")、[欣翔道](../Page/欣翔道.md "wikilink")、[海泓道及](../Page/海泓道.md "wikilink")[海庭道](../Page/海庭道.md "wikilink")

*香港理工大學[西九龍校園](../Page/西九龍.md "wikilink")→香港理工大學[紅磡灣校園](../Page/紅磡灣.md "wikilink")（特快線）*
途經：[海庭道](../Page/海庭道.md "wikilink")、[海泓道](../Page/海泓道.md "wikilink")、麗翔道、[渡船街](../Page/渡船街.md "wikilink")、[加士居道](../Page/加士居道.md "wikilink")、[漆咸道南](../Page/漆咸道南.md "wikilink")、[公主道連接路](../Page/公主道連接路.md "wikilink")、[紅荔道及](../Page/紅荔道.md "wikilink")[紅樂道](../Page/紅樂道.md "wikilink")

### 香港理工大學[紅磡灣校園](../Page/紅磡灣.md "wikilink")

<div class="NavFrame collapsed" style="color: black; background-color: #FFFF00; margin: 0 auto; padding: 0 10px; text-align: left;">

<div class="NavHead" style="background-color: #FFFF00; margin: 0 auto; padding: 0 10px; font-weight:normal;">

紅磡灣校園交通路線列表

</div>

<div class="NavContent" style="background-color: #FFFF00; margin: 0 auto; padding: 0 10px;">

  - [港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - <font color="{{觀塘綫色彩}}">█</font>[觀塘綫](../Page/觀塘綫.md "wikilink")：[黃埔站B出入口](../Page/黃埔站_\(香港\).md "wikilink")
    （往返需時約5分鐘）、[何文田站B](../Page/何文田站.md "wikilink")1出入口（往返需時約10分鐘）
  - <font color="{{東鐵綫色彩}}">█</font>[東鐵綫](../Page/東鐵綫.md "wikilink")、<font color="{{西鐵綫色彩}}">█</font>[西鐵綫](../Page/西鐵綫.md "wikilink")：[紅磡站B](../Page/紅磡站.md "wikilink")1出入口（往返需時約10分鐘）

<!-- end list -->

  - [巴士](../Page/香港巴士.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [小巴](../Page/香港小巴.md "wikilink")

</div>

</div>

### 香港理工大學西九龍校園

<div class="NavFrame collapsed" style="color: black; background-color: #FFFF00; margin: 0 auto; padding: 0 10px; text-align: left;">

<div class="NavHead" style="background-color: #FFFF00; margin: 0 auto; padding: 0 10px; font-weight:normal;">

西九龍校園交通路線列表

</div>

<div class="NavContent" style="background-color: #FFFF00; margin: 0 auto; padding: 0 10px;">

  - [港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - <font color="{{東涌綫色彩}}">█</font>[東涌綫](../Page/東涌綫.md "wikilink")：[奧運站D](../Page/奧運站.md "wikilink")3出口（往返需時約15分鐘）

高速鐵路：[香港西九龍站](../Page/香港西九龍站.md "wikilink")(20分鐘步程)

  - <font color="{{觀塘綫色彩}}">█</font>[觀塘綫](../Page/觀塘綫.md "wikilink")、<font color="{{荃灣綫色彩}}">█</font>[荃灣綫](../Page/荃灣綫.md "wikilink")：[油麻地站B](../Page/油麻地站.md "wikilink")2出口（往返需時約10分鐘）

<!-- end list -->

  - [巴士](../Page/香港巴士.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [小巴](../Page/香港小巴.md "wikilink")

</div>

</div>

## 著名校友和教職員

  - [盧俊文](../Page/盧俊文.md "wikilink")（應用社會科學副學士（社會政策及行政））：香港藝人
  - [高海寧](../Page/高海寧.md "wikilink")（工商業副學士）：香港藝人、2008年度[香港小姐旅遊大使](../Page/香港小姐.md "wikilink")
  - [鍾蕙芝](../Page/鍾蕙芝.md "wikilink")（設計學副學士（廣告設計））：香港藝人、[無綫電視節目](../Page/無綫電視.md "wikilink")《[美女廚房](../Page/美女廚房_\(第二輯\).md "wikilink")》美少女廚神
  - [吳業坤](../Page/吳業坤.md "wikilink")（理學副學士（環境科學））：香港藝人、《[超級巨聲2](../Page/超級巨聲2.md "wikilink")》參賽者
  - [杜小喬](../Page/杜小喬.md "wikilink")（商業傳意英語副學士）：香港藝人
  - [駱胤鳴](../Page/駱胤鳴.md "wikilink")：香港藝人、《[超級巨聲](../Page/超級巨聲.md "wikilink")》參賽者
  - [趙慧珊](../Page/趙慧珊.md "wikilink")（平面設計副學士）\[3\]：香港歌手
  - [陳婉婷](../Page/陳婉婷_\(演員\).md "wikilink")（工商業副學士（市場學））：香港藝人
  - [陳兆陽](../Page/陳兆陽.md "wikilink")（應用社會科學副學士（社會福利））：前[新民主同盟成員](../Page/新民主同盟.md "wikilink")，[沙田區議員](../Page/沙田區議會.md "wikilink")（2016年–2019年）
  - [劉小麗](../Page/劉小麗.md "wikilink")（人文、設計及社會科學學部講師）：[小麗民主教室創辦人](../Page/小麗民主教室.md "wikilink")、[前立法會](../Page/香港立法會.md "wikilink")[議員](../Page/第六屆香港立法會.md "wikilink")（[九龍西](../Page/九龍西選區.md "wikilink")、2016–2017年）

## 相片集

<File:HKCC> WK view 1.jpg|香港理工大學西九龍校園遠眺[大角咀](../Page/大角咀.md "wikilink")
<File:HKCC> WK view
2.jpg|香港理工大學西九龍校園遠眺[九龍站及](../Page/九龍站.md "wikilink")[維多利亞港](../Page/維多利亞港.md "wikilink")
<File:HKCC> WK view 3.jpg|香港理工大學西九龍校園遠眺[油麻地](../Page/油麻地.md "wikilink")
<File:HKCC> WK view 4.jpg|香港理工大學西九龍校園遠眺油麻地 <File:HKCC> WK view
5.jpg|香港理工大學西九龍校園遠眺櫻桃街公園

## 参考文献

## 外部連結

  - [香港專上學院](http://www.hkcc-polyu.edu.hk)
  - [從航空照片觀看香港理工大學紅磡灣校園](http://maps.google.com/maps?q=Hong+Kong&t=k&hl=en&ie=UTF8&ll=22.30352,114.185103&spn=0.00272,0.005402&z=18)
  - [從航空照片觀看香港理工大學西九龍校園](http://maps.google.com/maps?q=Hong+Kong&t=k&hl=en&ie=UTF8&ll=22.31294,114.165255&spn=0.00272,0.005402&z=18)

## 参见

  - [香港理工大學](../Page/香港理工大學.md "wikilink")
  - [專上學院](../Page/專上學院.md "wikilink")

[Category:香港理工大學](../Category/香港理工大學.md "wikilink")
[Category:2001年創建的教育機構](../Category/2001年創建的教育機構.md "wikilink")

1.
2.  [副學士先修課程](http://www.hkcc-polyu.edu.hk/index.php?cms=1058&lang=big5)

3.